Afin d'acheter une télévision à 3\,490 francs
(532,05~\si{\EuRo}), Monsieur Dupont fait ses comptes : il
dépense $\dfrac27$ de son salaire pour les impôts et
$\dfrac35$ du reste pour tous les autres frais.
\begin{myenumerate}
\item Quelle fraction de son salaire lui reste-t-il après toutes ses
dépenses ?
\item Son salaire est de 12\,600 francs (1\,920,86~\si{\EuRo}). Dans ces conditions, peut-il acheter la télévision ou doit-il économiser
davantage ?
\end{myenumerate}